【請教】穩定144 FPS 及GPU 使用率問題

電腦硬件如下
i5 7500
GTX 1060
8 x 2 GB 2133 MHz RAM
450W 火牛
電腦知識極低，Afterburner 都係最近先用，如有錯漏請告知。

小弟玩Warcraft 3，想穩定行144 FPS，但每當後期畫面開始多兵，FPS 會跌到90 左右。
開Afterburner 睇，CPU 同 GPU 都使用率都低於50%
其中一個疑惑唔知點解CPU2 USAGE 會特別高D。

開POST 前已Google 過，搵唔到頭緒，己調教電源效力至最大使用，設定較高優先使用權限。
3D 管理設定試過調教最佳效能，及最佳品質兩個極端，兩種設定分別只有GPU 使用率+ / - 10% 左右。對FPS 冇乜影響。

想請教各位高手，如果我部電腦想穩定行144 FPS 有冇可能? 或者行唔到穩定144 FPS 問題出於邊度?要升級乜嘢?
感激不盡。

war3要144做咩

TOD 教以前ver. 點樣可以解除FPS 限制，以前FIX 死上限係60。
最新ver. 己經可以手動調教FPS 上限，先謝謝分享。

認真?
RTS GAME 好多微控，高FPS 極之有用。

淨係用黎玩小遊戲

如果CPU / GPU / RAM 都扯盡，FPS 跌我明白。
但如果以上運作都低於50%，FPS 都係跌，想知道原因。

一齊打正規

場主部機出唔切自己電腦咪唔會咁高

等新war3喇

144hz玩信長開魔水極有用

上年已訂

WIN10 高效能有冇較

有，Google 教Game 優化都做哂。

上Reddit 睇過類似問題，雖然冇人有答案，不過有人推測可能係舊GAME 優化唔好，仲有網路問題等等。

一張地圖仔就算喇 多兵/多怪就drop fps好常見
等新war3出 再追144喇

正正就係諗住重鑄版就出，想升級。
見FPS 跌，一開始以為部機唔夠勁，之後發現來CPU 同GPU 都用唔盡，好奇點解會咁?

舊game用唔盡4核好正常 要靠頻率推， k u價值就係呢到
不過你試咗新war3先 睇下咩環境

假如Blizzard 唔走數，仲有幾個月就有得玩。
不過依家Beta 版都冇聲氣，有D 驚，佢D Game延期延到出哂名。

原本都計劃全套機連Mon 升級，我個Mon 得1080，新版本支援4k。

不過唔知咩規格電腦先行到4k 144Hz。

ram問題，請升級

唔夠快？

打機最好要幾多MHz？

4K 144暫時冇卡推到
部份有support sli 既game
先可以2080 ti sli推郁4k 144
唔知新war3大唔大食
如果去到total war 三國咁又大食又唔support sli就冇得玩
有錢都玩唔到144

RTS game行4k 不過得返60 FPS 冇意思。

冇得升級又可以慳返D 錢。

個moon 係咪144 ，係就可能關粒垃圾7500事

144 1080 mon

呢個CASE係 RAM 同 CPU
WAR 3呢類舊GAME要單核夠高GHZ同RAM夠快先推得高FPS
如果你塊係Z板 可以換RAM到3200試下先

多謝西人教英文。

唉，B150M 底板，如果換RAM 同CPU ，要連底板換，想放棄。

部機三年前砌，諗住平平地己經可以順推一隻十幾年舊GAME，真係太天真。

其實90 FPS都玩得好順啦
要求高就真係唯有洗多D錢

自己電腦處理都要場主有咁多訊息send過黎
換咩春都冇用
兵多會卡fps唔單單係動畫問題
佢斷斷下咁send同好順咁狂炸 使用率差天共地

仲有好多自創圖背後都冇清到死左既單位運算 玩到越後越LAG

咁要叫OP 開單機試下啦

佔用冇必要資源又退唔到出黎 效益越黎越低
所以dota個D 為左解決E個問題自己重新整一隻新既解決資源佔用效率問題

果d data咪全部塞哂係ram度
ram 同 cpu之間cycle data夠快係可以無視呢點
再加上War 3呢 d n年前既game
唔係張圖爛到飛起 正常玩根本唔會食得多

影響資源效率最多係隻game點寫
硬件快極都係咁上下
100單位loop1千萬次要搞10秒同100單位loop1千萬次1秒使用率同資源運用都差好遠
佢唔更新好難有明顯改善

我打天梯4vs4隨機，冇場主開，如果當中有一個人電腦差都會攬炒?係咪咁意思?

呢個試過，痴線。
自訂守城戰圖，守到後期FPS 係30。越打越LAG。

係
仲要隻game係共享資訊 佢爆100%CPU斷都一齊卡住

玩咗咁多年，以上資訊依家先知。

多謝你。

咪就係而家程式無得optimize既情況底下
只能夠用硬件去堆高每秒能夠運算既數據囉

穩定問題多都cpu
高FPS 食卡，高hz 食U
我相信換咗粒U 會好好多
7500 個人經驗，推唔盡1060

個瓶頸位換完都冇可能全場144

真係要試下先知
不過我手上無頂SPEC 機去行來試

我早兩日更新左個driver 之後都有同樣問題

你拎5-6萬咪行到 淨係主機

目標都係訂喺2k 144Hz。

4k 144Hz 用RTX 2080super 都唔知有冇希望。

遲D等 3080super 4080super 5060...... 推4k，到時同我個孫一齊玩，諗起都興奮。

我都係2k144 你可以參考下我個部
CPU:Intel® Core™ i9-9900K
Motherboard:ASUS ROG STRIX Z390-F GAMING ATX
RAM:Corsair VENGEANCE® RGB PRO 16GB (4x 8GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — Black
Display card:MSI sea hawk 2080 ti 11GB
HDD:Toshiba DT01ACA200 2TB 7200rpm 3.5
SSD:Samsung 970 EVO Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
Power Supply:Corsair RMx Series™ RM750x-2 750W Fully-Modular (2018 Edition)
Water Cooling:Corsair Hydro Series™ H150i PRO RGB 360mm Liquid CPU Cooler
Case:define r6

mon: asus pg279q

窮撚的我好葡萄，如果我咁砌機法，唔知會唔會變【打機窮三代】。

一定冇
4k宜家仲未係主流 何況4k 144
2080s 推4K 60都唔係隻隻game得
利申用緊2080推4k 60

但你會覺得好爽 如果跟我咁砌 用左144hz mon你會用唔返60hz mon
我覺得都值既 砌完仲起碼夠用你6-7年 攻頂

我淨係打warcraft 3 ，所以抱有一絲希望就係隻game 唔食GPU。
咁就有希望4k + 144Hz。
我都用緊144Hz mon，不過係1080p

我都想試下144hz嘅lf2

高清版唔知會點

1.隻 game淨係食雙核
2.粒i5頻率慢，gpu等cpu
呢種情況搞粒有k i5換塊z版超5G即可解決

謝謝公主。
知道要換幾件硬件先得，依家等年尾Warcraft 3重鑄版出咗，再睇下點樣升級行2k 144，或者可能砌過部。

阿叔玩左廿年RTS到而家沒落咪又係咁玩
唔係低過30會有咩問題
賴micro唔好 你一係換過隻mouse 一係換過隻手
關個moon叉事咩

收到，都係我唔好，學咩人打機，仲咁多要求，多謝亞叔點醒我。

唔好以為144你就好似多枝AK咁打得贏人架
144你係觀感上玩得爽啲架喳

果啲gaming 廣告成日洗人腦 買個RGB keyboard好似買到技術咁

當然廿蚊mouse同五舊水果啲差天共地

人地想144hz順眼啲姐
做咩講到一定係打電競咁款
iPad pro夠有120hz個個攞黎打電競咩

佢自己講微控好重要
邊有屈佢

有啲人唔知點解洗咗腦
覺得咩4K 咩144Hz 係冇用
以為1440p @ 60 Hz 就係人眼人腦極限

1080p@60hz已經係極限啦

1440p? 4K? 全部都太弱，依家打機要玩5K!

#352 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

高解像度除左俾視力正常既人遠睇唔起格
仲有咩用 睇AV都冇咁高像素

因為你嘅世界得AV姐
同埋AV都有4k喇

買正版高清咁神心啊乜

有upscaling 技術架麻
我自己用4k mon睇片 多數都要用madvr upscale 上4k

好似d職業運動員咁 極限一早超越正常人

又唔會補到原本既細節 睇到眼花

原有既畫面更加銳利清晰 我覺得幾好
你都有玩?

過多十年廿年都唔好轉4k 屋企電視都係

4K 睇片 拍片 OK
打機搞4K 你應該有錢得制

一打唔洗找

打機 預60fps 一張2080ti都夠
成部機 15k應該落到樓

15K砌部去打機 有幾多個做到呀
仲有個4K moon呢？

打機果D render出黎既3D
個升幅無睇片拍片真實野咁大架

電腦打 24-27" 視距2-3尺
1080 2K 4K 講真差得幾遠呀？

55"+ 電視 視距5尺+
咁個分別就好明顯啦

腦場sell屎?乜都要頂要貴
硬件 軟件都跟上自然會換嫁啦

窮咪窮玩 冇乜所謂
你自己要求低ja

24-27吋其實都差好遠
我本身24吋1080p升去24/27吋4k 清好多
game 既4k效果我覺得唔會輸比影片喎

sell屎仔
乜都鳩推最貴最食錢 唔岩又鬧人
層壓式吹蕭
#17436

15k+mon 3k
門檻20k都唔駛
其實不是天價 有心玩實會俾得出

普通一部中階電腦都6-7K喇
一部iphone xs mas都1皮喇
同埋15k既電腦打到機之餘都仲做到其他野架嘛
我學生就話窮玩姐 正常有做野
儲返幾個月錢就可以出部機玩4-5年喇
4K打機建議你睇下實物先 都幾大分別
我宜家pc用完4K打機覺得部switch好濛
ps4 pro都仲好少少

我有PS4 pro 同 4K 電視既
但我唔會投資搞 2080 + 4K 24" 雙moon

唔係乜都鳩推最貴最食錢
係你話高resolution冇分別姐
你係咪仲用緊720P mon仲用得好滿意先 係我冇野講

幾時話過冇分別

D sell屎仔真係理解力有問題仲要開分身鳩推買頂配

Ps4 pro個4k唔係真4K
係通過唔同技術渲染出黎既假4k
令人睇落似4K
但係Pc 4K係原生Pc 4k同ps4 pro嗰種4K好大分別
所以Ps4 pro 4k gaming唔可以拎黎作準
真4K gaming個效果係好靚
如果你鍾意打機係幾值得投資

你自己一個同現實脫節
講個事實你聽 就話其他人就全部都係分身
你都幾有被迫害妄想症既可能
得喇 你睇返你既AV喇

兩個aio 真係唔好睇，不如自組水

ps4 pro好似有d獨佔game有native 4k?

btw ps5應該係真4k console 時代

真。4K 30fps

console 30fps都慣架啦

sony話有8k㗎
我就留個靚名睇下

8k影片我就信

我都想 冇錢 自組水成部成本更加重皮

我都砌左一段時間 應該都唔會郁佢了

亞叔應該誤會咗我。我打字仲未做到手寫寫我心，可能有表達得唔好，詞不達意。試吓解釋。

我都係由細玩RTS 玩到大，Dune2000 己經開始冇離開過RTS，計落可能同你差唔多。
【-賴micro唔好 你一係換過隻mouse 一係換過隻手】微控係重要，但我冇講過FPS 低會搞到我micro 唔好，如果有請cap 出黎，我認錯。
【-144你係觀感上玩得爽啲架喳】我玩Warcraft 3 由60 上到144 Hz 後唔止係觀感上爽D，係實際上操作都好D，因為落所有嘢都順咗。
當然，我唔會話你講法錯，唔同RTS GAME操作同玩法都唔同，可能你玩果隻，即便30 FPS 都唔會影響到你MICRO，之前的講法，只係講我感受。
【果啲gaming 廣告成日洗人腦 買個RGB keyboard好似買到技術咁】呢句雖然唔係講我，不過我認同，但我想借個比喻分享一下。
就如你睇電影用VCD 同 4k Blu-ray，你唔會覺得睇Blu-ray 梁朝偉演技好咗一樣道理。但我想表達嘅係，當你睇電影果陣，如果有好的周邊設備，例如7.1 環迴立體聲，舒服sofa，靚電視等等，絕對可以令你更享受睇電影之過程。

我打機洗錢買嘢目的，只係令我可以更享受打機的過程同樂趣，技術只可以靠自己，但不否，適合的硬件可以令人更加得心應手。

亞叔既然鍾情於RTS ， 有冇興趣一齊打Warcraft 3?

不了
最後認真玩果隻係StarCraft II Lotv同Company of Heroes 2
而家好少店
我Starcraft II都搞得店 你都應該得

人大左無以前咁好反應
再玩RTS都係玩下電腦主線 或者 non-competitive既算
重製既AOE1同AOC都OK既